食評：太子醉江南

喺香港要食上海咸肉唔難，但要抵食就好難，個幾月前去試食過老雪園，2舊水，只係食到咸肉絲

回帶
[url]

LIHKG @ Android[/url]

今次就介紹返一間上海菜館，65蚊就食到大大塊仲要部位靚嘅咸肉炒年糕喇。睇相，色澤夠靚，雖然偏肥，但勝在夠大塊同入味

咸肉同清炒年糕真係perfect match黎。呢度炒功亦相當唔錯，有鑊氣得黎唔算多油，非常滿足。

其實淨係一碟年糕都夠食，不過為咗多樣野寫，又叫多碗京式水餃，係白菜豬肉餡黎。白菜本身味道冇乜個性，只靠豬肉少少調味，加上碗湯亦冇乜味，食落稍嫌淡口。不過餃皮夠薄，肉汁算多42蚊碗絕對係中上水準喇

環境就唔算好坐，一個人食幾乎一定要搭檯。今次去，杯茶仲有陣洗潔精味，食完想飲啖茶「浪」吓口都唔敢，扣咗啲分。中意食咸肉嘅朋友，絕對值得黎；但係中意食小籠包嘅話，建議搭遠幾個站，食美孚新上海

屋企成日煮上海年糕食

正呀 通常會落咩餡架？會唔會食上海咸肉？喺邊度買？

年糕都係你圖個啲 最多加啲鄉下醃咸菜 好鮮
咸肉？阿媽自己醃
唔知係咪你講既上海咸肉
煲冬瓜湯 落返幾塊 好送飯

好想試 真正家鄉風味

點解用an就要負評